解釋即係掩飾，馬斐森再解畫：不想港大被孤立

獨家】聯署反港獨聲明惹爭議 馬斐森再解畫：不想港大被孤立

即時要聞 2017-11-07 13:15:24 HKT

馬斐森向港大教務委員會發出的文件（左），稱十大校長在聯署聲明上存有分歧。(蘋果日報)
今年9月多間大學的民主牆出現張貼港獨標語風波，在官媒與建制派表態炮轟後，十大校長亦罕有發表聯合聲明，反對港獨及譴責校園內有濫用言論自由的情況。有份聯署的港大校長馬斐森，事後亦遭受部份校友及師生非議。

馬斐森今日出席港大教務委員會會議前，向成員發表內部文件，交代早前參與10間大學校長聯合聲明的內情。他透露，與其他大學校長成共識並不容易，曾有一刻其他大學或會在沒有港大參與下，繼續發表有關聲明。馬斐森指，港大的中央管理小組（Senior Management Team) 認為港大應該避免出現被孤立的結果，他個人亦同意相關看法，所以最終他參與了聯署，形容最終發表的聲明，比他期望中短和意義含糊（shorter and more ambiguous），重申若外界認為他指討論港獨是濫用表達自由，是完全錯誤。

屌佢同沈祖堯由佔中頂峰親身落場一刻，已經係高級打手啦

我唔明點解佢都有英國offer就黎走都要奶共

即係跟大隊

明報。sor

成日睇到D鬼係民主鬥士, 有骨氣唔奶共, 真係天大誤會. 大把鬼走精面

係咪上次有人話寫信去佢新嗰間大學投訴佢所以出嚟講返幾句？

應該係。幫手打壓言論自由既邊有資格做校長 西方國家大忌黎

做校長做到咁冇風骨冇立場

唔明為乜
明明已經有愛到堡offer

丁

佢重on9係去愛丁堡、蘇格蘭之類地方做，人地成日唱獨，佢真係有排煩

真正英國人

簽咗先然後趁勢反撃
其他校長一定唔敢出聲還撃
香港政客學嘢
下下都「今日係最黑暗一天」

shorter and more ambiguous

即係話你知港大並唔係校長話事

陶傑：【暗渡陳倉的聲明】

香港的所謂大學校長聲明，內藏十名校長面對香港中國「文革」大火的逃生門機關。

首先，標題雖然是「大學校長聲明」，但署名只是十家大學，卻無一個校長的姓名。

其次，聲明的英文版（據說由馬斐森撰寫）說發表人是 Heads of Universities。

Heads 是「首領」、「元首」之意。在技術上，香港每一間大學的 Head, 是校監 （ Chancellor ），而不是校長。況且，包括李國章在內的大學校董委員會主席，也是更大的 Head，因為校長 （ Vice Chancellor ) 只是一名 CEO。

香港的大學校長多數是由國際外聘回來，在西方國家刊登廣告。因此大學校長一旦具有國際背景，如馬斐森，一定會優先考慮自己的人格形象。

將姓名押在這種聲明之上，在網絡有永久紀錄，長遠會是一個學者的學術聲譽的污點。

但因為中國暴怒，中方認為你在出它的糧，所以大學校長不可以不應酬。於是出此掩眼法，令一個「差不多先生充斥」的社會覺得勝利滿意。

大學校長與中國「文革」政治共舞，此一書面聲明，令我想起上一代的 Disco，打烊之前，最後一首歌必是一隻慢舞，男方如果想進一步擒獲一夜看中的那個女孩子，就邀請她跳此氣氛慢舞，還把她摟緊，還會上下其手。

但女方若不想被此油脂男佔便宜，會用一對手肘略向外，頂着他壓逼到胸部的身體。

在此一「聲明」之中，我看見了十對手肘。

耶堯主動騎乘啦
仲用手肘頂人

Coffee@企圖極端膠化已經自爆輕鬆上榜

細字濃縮試用版
經crosscheck多個post，確信五毛名單臚列如下：三色貓、法國佬巫斯義、極右派政治家、民國復興、群龍共舞、優美開始、Coffee@、JR、RedBaron、Gladiclus、D_Wade、dewi、newlife、bbchu、十卜Ching、侵B、吾系甘開心牙、返六日唔撚易、毛澤東

證據一：五毛極端膠化自爆攬炒
Coffee@：有冇人覺得「濕鳩塞鷗」呢隻隱性五毛好可疑？

Coffee@：好簡單既道理，愈多人反對五毛list，就證明條list愈成功！

Coffee@：五毛係冇言論自由，無發言權，被ban係打死無怨

Coffee@：唔單止5毛！所有玩膠，分化，懷疑挑戰五毛list既人，一律入list！

證據二：五毛一見字眼空群而出
連狗對五毛問題視而不見、置若罔聞，與全連登作對

【枕戈待旦】有關被連狗封鎖禁言之嚴正聲明

刺刀捅向習匪頭 鏟平地獄鬼國

【黑暗】濕鳩塞鷗兄已遭連尼住禁言七日

證據三：五毛擾亂視聽妖言惑眾
JR：(人手置頂) 屈毛黨名單

RedBaron：關愛座呢隻五毛都算高招

Gladiclus：（大踢爆）關愛座hunter係5毛！被bam屈毛派親身指證！

JR：要求admin立即ban左三位會員︰關愛座hunter, 濕鳩塞鷗, 1000歲人瑞

RedBaron（已改名）：香港獨立之後一定要實行獨裁

極右派政治家：關愛座底已起, 電話號碼流出

民國復興：幾時開始，連登性無能都可以推上神枱？

家下D學者同市井之徒都係一鳩樣, 邊個得勢就靠邊個

搞到佢被罷免有冇得諗

咁應該出聲明